\begin{frame}
    \frametitle{Zwischenmolekulare Kräfte}
    \begin{columns}
        \column{0.7\textwidth}

        \emph{Kräfte zwischen den Molekülen}.\\
        \vspace{0.2cm}
        Van der Waals Kräfte (VdWK)\\
        {\small $\rightarrow$ Durch die ständig bewegende Elektronen entsteht eine kurzfristige Ladungsverschiebung. Die dadurch entstehenden Ladungsverschiebungen führen zu schwachen Anziehungskräften.}\\
        \vspace{0.2cm}
        Dipol-Dipol Wechselwirkung (DDK)\\
        {\small $\rightarrow$ Mit Hilfe der EN und Partialladung, bei polaren Molekülen.}\\
        \vspace{0.2cm}
        Wasserstoff-Brücken (H-Brücken)\\
        {\small $\rightarrow$ Brauchen mind. 1 freies H- Atom und genügend grosse EN (O, F, N)}

    
        \column{0.3\textwidth}
        \begin{center}
        \chemnameinit{}
        \chemname{\chemfig[atom sep = 0.8cm]{\lewis{246,F}-\lewis{026,F}}}{\scriptsize Unpolares Molekül, Fluor}\\
        \vspace{0.5cm}
        \chemname{\chemfig[atom sep = 0.8cm]{\chemabove[3pt]{H}{\scriptstyle\delta^+}-\chemabove[3pt]{\lewis{026,Cl}}{\scriptstyle\delta^-}}}{\scriptsize Dipolmolekül, HCl}\\
        \vspace{0.5cm}
        \chemname{\chemfig[atom sep = 0.8cm]{
            \chemabove[3pt]{\lewis{24,O}}{\scriptstyle\delta^-}
            (-[5]\chembelow[3pt]{H}{\scriptstyle\delta^+})
            -\chemabove[3pt]{H}{\scriptstyle\delta^+}
            -[,1.5,,,blue,dash pattern=on 2pt off 2pt, line width = 1.5pt]
            \chemabove[3pt]{\lewis{24,O}}{\scriptstyle\delta^-}
            (-[5]\chembelow[2pt]{H}{\scriptstyle\delta^+})
            -\chemabove[3pt]{H}{\scriptstyle\delta^+}}}
            {\scriptsize H-Brücke, \ch{H2O}}
        \end{center}
    \end{columns}

\end{frame}